黨政府：在需要戒嚴抗疫的嚴峻環境下 週四起消息公務員在家辦工措施

安全有序恢復更多公共服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
為了社會整體防疫抗疫的需要，政府自去年十二月二日實施政府僱員特別上班安排，除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員留在家中工作。考慮到社會和經濟運作需要，政府發言人今日（一月二十六日）宣布，由一月二十八日起，政府部門除了會繼續提供緊急和必須的公共服務外，亦會恢復部分基本公共服務。

發言人說：「即使受疫情影響，政府仍有責任維持社會和經濟繼續運作。為應對市民大眾和企業的需求，各政策局及部門會在採取針對性措施減少社交接觸，以及在實施預防感染措施的前提下，由一月二十八日起恢復提供部分基本公共服務。政府的最終目標是在條件許可下，全面恢復正常公共服務。」

有關部門會另行公布其所恢復提供的服務和有關安排和詳情。各政策局和部門若需要時間部署人手、物資和作出所需調整，或未能立即提供全面的服務。

發言人表示：「為了減少人流和社交接觸，各政策局和部門會採取彈性措施，盡量減少辦公地點同一時間員工的數目，例如將員工分成兩組，交替在家工作，或是擴大彈性上班和午膳時間的幅度，因此辦事處的開放時間或會有所更改，市民輪候服務的時間亦可能會延長，或是需要更長時間才能完成處理申請，我們希望市民理解。」

發言人呼籲有需要的市民盡量利用郵寄、投遞箱或網上服務等方法，以獲得所需服務；假如必須前往政府大樓或辦事處，則必須一直佩戴口罩，並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測、使用「安心出行」流動應用程式和人流控制安排。

發言人亦呼籲僱主按運作需要，作出彈性的上班安排，包括按情況讓員工在家工作，以減少社區人流和社交接觸。

完
2021年1月26日（星期二）
香港時間16時00分

無限LOOP

下星期有無得考車筆試

好鬼準
通常一兩個月後 又準備下一波大爆發

林鄭月娥：疫情已持續一年 去到依個地步 每個人都要付出代價 需要大家共同努力先能夠處理到呢個問題喇

不過復工

自從佢地wfh, 確診人數無減少到

其實關嗱疫情嚴重事丫，每次wfh差不多兩個月到就回復架啦